\chapter* {Resumen}


Se debe componer de tres principales partes:
\begin{itemize}
\item \textbf{Introducción o contexto general}

   	El departamento Punto de Encuentro, dependiente de Relaciones
	Estudiantiles de UTFSM, requirió el desarrollo de un Sistema para la Gestión de
	Eventos y Usuarios, en el que los mismo usuarios se inscribieran en talleres y
	actividades realizadas por este departamento.
   
   
\item \textbf{Problema-solución}
	
	Si bien la solución ofrecida fue un sistema que se puede separar en dos
	capas, una de gestión de datos y otra de presentación de información, este
	trabajo comprende sólo el desarrollo de la primera capa. En él se analizan las
	tecnologías disponibles para el manejo de datos en base de datos relacionales,
	lo que permite dar bases para la elección del estándar JPA como sistema de
	persistencia de datos. La elección de un proveedor JPA se realizó mediante
	comparaciones, realizadas por otros autores, lo que permitió la extracción de
	criterios de comparación, y comparaciones desarrolladas por el mismo autor.
	Con lo anterior, se dió paso a la construcción de la capa de acceso de datos
	mediante el estándar JPA para el sistema antes mencionado.

\item \textbf{Resultados y conclusiones}

Se seleccionó el estándar JPA y la implementación EclipseLink con
resultados\ldots (satisfactorios, excelentes, permitiándo el uso de estándares
para darle continuidad al proyecto). AÚN FALTA ESTA PARTE.

\end{itemize}



	
	
	
	